{
    "question": "KOH 5,6 gram dilarutkan ke dalam 200 mL larutan CH3COOH 1 M dan Ka CH3COOH= 1,8 X 10\u207b\u2075, maka pH larutan...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Reaksi \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 CH3COOH + KOH = CH3COOK + H2O<br>Mula-mula \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,2 mol\u00a0 \u00a0\u00a0 0,1 mol<br>Yg Bereaksi\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,1 mol\u00a0 \u00a0\u00a0 0,1 mol\u00a0\u00a0\u00a0 0,1 mol<br>Hasil Reaksi\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,1 mol\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,1 mol<br><br>[H\u207a] = Ka.[tex][ \\frac{asamlemah}{garam} ][/tex]<br>= 1,8.10\u207b\u2075.[tex][ \\frac{0,1}{0,1} ][/tex]<br>[H\u207a] = 1,8.10\u207b\u2075<br><br>pH = 5 - log 1,8<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hitunglah-bilangan-oksidasi-dari-capo42-164",
            "question": "Hitunglah bilangan oksidasi dari Ca(PO4)2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ca=+2<br>PO4=-3<br>..................................",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tugas-kimia-3-zat-a2b-terurai-menurut-reaksi-2-abg-2-139",
            "question": "Tugas kimia .     3. Zat A\u2082B terurai menurut reaksi :\r\n\r\n2 AB(g) \u21d4 2 A(g) + B\u2082(g)\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Kc= 2,5 x 10 \u0304\u00b2\r\n\r\nTentukan Kp pada suhu 27\u00b0C (R=0.082 L atm mol \u0304\u00b9 K \u0304\u00b9)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kp = Kc ( R kali T)<u></u>pangkat n<br>n = (2 + 1) -1<br><br>Kp = 2,5 x 10 pangkat -2 ( 0,082 x 27)pangkt 2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 1,23 x 10 pankat - 2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gimana-yah-caranya-menghilangkan-noda-luntur-pada-baju-biruku-t-419",
            "question": "Gimana yah caranya menghilangkan Noda luntur pada baju biru.Ku?\r\nTolong dong..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Siapkan\n micin (MSG) dan deterjen, kemudian tuangkan deterjen dan micin tersebut\n ke dalam ember dengan takaran deterjen lebih sedikit daripada micin, \nkemudian tuangkan air panas/hangat ke dalam ember tadi yang sudah \nterdapat campuran micin dan deterjen, masukkan baju ke dalam ember \ntersebut, diamkan beberapa saat hingga air dingin kemudian cucilah, \nsetelah itu lakukan pencucian kedua dengan menggunakan deterjen saha \n(tanpa micin), karena pencucian kedua berfungsi untuk menghilangkan \nmicin yang menempel pada baju, lalu bilas hingga bersih dan jemur.Ambil\n asam cuka kemudian larutkan bersama deterjen ke dalam air, lalu rendam \npakaian yang terkena luntur selama \u00b1 30 menit, setelah itu bilas dengan \nair hingga bersih.\u00a0<span>Sista dapat memanfaatkan garam dapur secukupnya dan dengan cara yang sama pula.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dikasih pemutih baju aja biar bersih \u00a0. . kalo kagak gt kasih venish aja kalo bajunya berwarna :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mudah-memahami-materi-hibridisasi-802",
            "question": "Bagaimana cara mudah memahami materi hibridisasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "elektron yang tidak cukup pada harga m maka harus dpindahkan ke yg lain",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hibridisasi adalah penyertaan tingkat energi melalui penggabungan antarorbital.\nhibridisasi tidak diperlukan untuk menjelaskan molekul, namun untuk molekul yg terdiri dari carbon,nitrogen, dan oksigen, teori hibridisasi menjadikan penjelasan strukturnya lebih mudah. teori hibridisasi sering digunakan dalam kimia organik, biasanya dibunakan untuk menjelaskan molekul yg terdiri dari atom C,N, dan O (kadang kala juga P dan S)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-ph-campuran-100-ml-larutan-hcl-01-m-100-ml-larutan-na-149",
            "question": "Tentukan ph campuran 100 ml larutan HCl 0,1 M + 100 ml larutan NaOH 0,1 M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "liat itu reaksi antara asam kuat sama basa kuat<br>liat juga itu dia mol mula mula nya sama<br>coba lo bikin reaksinya dulu<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0HCl \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 + \u00a0\u00a0NaOH-&gt; \u00a0 \u00a0\u00a0NaCl \u00a0 \u00a0 \u00a0+ \u00a0\u00a0H\u2082O<br>m \u00a0 \u00a0\u00a010mmol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a010mmol \u00a0 \u00a0 \u00a0 - \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-<br>t \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a010mmol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a010mmol \u00a0 \u00a0 10mmol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a010mmol<br>s \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a00 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a00 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a010mmol \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a010mmol<br><br>m=mula mula<br>t=terurai<br>s=sisa<br><br>intinya dari reaksi tsb hcl sama naoh abis bereaksi<br>hcl itu asamkuat ,naoh basa kuat\u00a0<br>jika asam kuat dicampur basa kuat dan pada keadaan akhir habis bereaksi maka\u00a0<br>pH campuran menjadi netral alias\u00a0=7",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-rumus-kimia-dan-reaksi-ionisasi-asambasa-berikut-a-asa-140",
            "question": "tulislah rumus kimia dan reaksi ionisasi asam/basa berikut a. asam sulfat b. asam asetat c. barium hidoksida d. kalium hidroksida",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Asam sulfat, H2SO4, merupakan asam mineral (anorganik) yang kuat.<br>asam asetat\u00a0CH3COOH / (CH2O)<br>barium hidroksida\u00a0<span>Ba(OH)2 Ba (OH) 2<br>kalium hidroksida\u00a0</span><span>Ca(OH)2 Ca (OH) 2<br></span><br>semoga membantu :)\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span> a. asam sulfat\u00a0 : H2SO4.......&gt; 2H+\u00a0 +\u00a0 SO4^-2<br></span>\u00a0b. asam asetat\n: CH3COOH......&gt; CH3COO^-\u00a0 +\u00a0 H^+\u00a0  <br>c. barium hidoksida\n<span>: Ba(OH)2......&gt;\u00a0 2OH-\u00a0  +\u00a0 Ba+2<br>d. kalium hidroksida</span> : KOH........&gt; K+\u00a0  +\u00a0 OH-<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-konsentrasi-dari-larutan-yang-ph-11-pakai-cara-ya-jawab-513",
            "question": "Tentukan konsentrasi  dari larutan yang pH =11    pakai cara ya jawabnya....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pH=-log\u00a0[tex][ H^{+}] [/tex]<br>11=11-log 1<br>[tex][ H^{+}] [/tex] = 1X [tex] 10^{-11} [/tex]<br><br>[tex] [OH^{-}] [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{kw}{[H^{+}]} [/tex] = [tex] \\frac{1X10^{-14}}{1X10^{-11}} [/tex] =\u00a0[tex]1X 10^{-3} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-asam-oksi-termasuk-asam-kauat-atau-lemah-796",
            "question": "Apakah asam oksi termasuk asam kauat atau lemah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Asam oksi (oxyacid) adalah asam terner yang mengandung atom oksigen. Untuk semua asam anorganik yang umum, atom-atom hidrogen yang dapat terion adalah atom-atom hidrogen yang mempunyai\u00a0<u>ikatan kafalen</u>\u00a0dengan atom oksigen. Oleh sebab itu, asam nitrat (HNO3) lebih tepat dituliskan sebagai HONO2, sedangkan asam perklorat HClO4\u00a0dituliskan sebagai HOClO3, dan seterusnya.<br>Dalam satu seri asam-asam oksi dari satu unsur terdapat hubungan antara\u00a0kekuatan\u00a0<u>asam</u>\u00a0dengan banyaknya atom oksigen dalam spesies yang bersangkutan. Semakin banyak atom oksigen semakin kuat asam yang bersangkutan. Asam nitrat, HONO2\u00a0(pKa\u00a0= -1,4) termasuk asam kuat, dan lebih kuat daripada asam (lemah) nitrit HONO (pKa\u00a0= +1,33). Parameter\u00a0<u>elektronegati</u>vi<u>t</u>a<u>s</u>\u00a0dapat dipakai untuk menjelaskan\u00a0<u>kekuatan relatif asam\u00a0</u>oksi ini. Atom oksigen bersifat elektronegatif tinggi, maka semakin banyak atom oksigen semakin besar densitas elektron tertarik menjauhi atom H sehingga semakin lemah ikatan O-H, dan akibatnya semakin mudah terion dengan melepaskan ion H+, atau dengan kata lain semakin kuat asam yang bersangkutan.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Asam oksi (oxyacid) adalah asam terner yang mengandung atom \noksigen. Untuk semua asam anorganik yang umum, atom-atom hidrogen yang \ndapat terion adalah atom-atom hidrogen yang mempunyai ikatan kovalen dengan atom oksigen. Oleh sebab itu, asam nitrat (HNO3) lebih tepat dituliskan sebagai HONO2, sedangkan asam perklorat HClO4 dituliskan sebagai HOClO3, dan <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bila-larutan-ch3cooh-01-m-memiliki-derajat-ionisasi-a-kecil-398",
            "question": "Bila larutan CH\u2083COOH 0'1 M memiliki derajat ionisasi (\u03b1) kecil, sehingga merupakan larutan elektrolit lemah adalah    a. NaOH\r\nb. NH\u2084OH\r\nc. NaCl\r\nd. HBr\r\ne. H\u2082SO\u2084",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya NH4OH merupakan basa lemah, kelompok basa lemah juga merupakan elektrolit lemah<br><br>untuk NaOH merupakan basa kuat merupakan kelompok elektrolit kuat<br>HBr, H2SO4 merupakan asam kuat termasuk kelompok elektrolit kuat<br>NaCl garam kuat termasuk elektrolit kuat<br><br>semoga bisa membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-bijih-mineral-argentit-ag2s-mengandung-134-bb-massa-b-323",
            "question": "1.\u00a0Bijih mineral argentit (Ag\u2082S) mengandung 1,34% b/b. Massa bijih yang harus diolah agar diperoleh 1 g endapan perak murni Ag adalah.. gram.    a. 74,6\r\nb. 85,7\r\nc. 107,9\r\nd. 134,0\r\ne. 171,4\r\n\r\n2.Sebanyak 2,5 gram unsur Ca direaksikan dengan 0,5 gram oksigen untuk membentuk CaO. Massa CaO yang terbentuk adalah .... gram. (Ar :Ca = 40, O = 16)\r\na. 0,5\r\nb.\u00a00,75\r\nc. 1,25\r\nd. 1,75\r\ne. 2,5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertanyaan wuih keren dah :D<br>1.<br>pertama kita harus tahu rumus %massa-nya :)<br>%massa zat = (massa zat terlarut/total massa) x 100%<br>jika persen massa Ag dalam Ag2S adalah 1,34% dan massa Ag yang diinginkan (massa zat terlarut) adalah 1 gram, massa total?(tinggal masukan ke rumus saja )<br>1,34 % = (1/ massa total) x 100% (kita hilangkan % di kanan dan kiri)<br>1,34 = 1/ massa total x 100<br>1,34/100 = 1/ massa total<br>massa total = 74,62 (dalam pilihan gandanya 74,6)<br><br>2.<br>kita harus tahu perbandingan massa molekul relatif Ca dan O dalam CaO untuk mendapatkan angka perbandingan Ca dan O dalam CaO<br>Ca : O = 40 : 16 = 5 : 2<br>kemudian cari massa reaksi dengan membagi massa Ca dan O dengan angka perbandingan yang didapat tadi<br>Ca = 2,5/5 =\u00a0 0,5<br>O = 0,5/2 =\u00a0 0,25 <br>kemudian gunakan hasil bagi yang paling kecil yaitu 0,25 kemudian kita hitung massa Ca dan O yang bereaksi dengan mengalikan hasil bagi dengan angka perbandingannya :)<br>massa Ca yang bereaksi = 0,25 x 5 = 1,25 gram<br>massa O yang beraksi = 0,25 x 2 = 0,5 gram<br>massa CaO yang terbentuk = massa Ca yang bereaksi + massa O yang bereaksi = 1,25 + 0,5 = 1,75 gram<br><br>semoga bisa membantu :)<br>berikan label jawaban terbaik jika berkenan :)<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}